var dt = {"Concurso": {"name": "Concurso", "children": [{"name": "Informaci\u00f3n General", "children": [{"name": "Identificador del Concurso", "children": [{"info1": "El numero ser\u00e1 asignado por COMPRANET al momento de la publicaci\u00f3n de la CONVOCATORIA DE LAS BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA", "mouseover": "Es la clave que identifica el concurso en Compranet", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "https://compranet.funcionpublica.gob.mx/web/login.html", "name": "Clave del procedimiento de contrataci\u00f3n"}]}, {"name": "T\u00edtulo del Concurso", "children": [{"info1": "Concurso internacional n\u00famero app-009000896-e1-2016 para la adjudicaci\u00f3n de un proyecto de asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada conforme a la ley de asociaciones p\u00fablico privadas, para la instalaci\u00f3n y operaci\u00f3n de la red p\u00fablica compartida de telecomunicaciones", "mouseover": "Es el nombre asignado al concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Nombre u objeto del procedimiento de contrataci\u00f3n"}]}, {"name": "Descripci\u00f3n del Concurso", "children": [{"info1": "Asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada (APP) para el dise\u00f1o, instalaci\u00f3n, despliegue, operaci\u00f3n, mantenimiento y actualizaci\u00f3n de una red de servicios de telecomunicaciones m\u00f3viles. La aportaci\u00f3n p\u00fablica ser\u00e1n los 90MHz en la banda de 700 MHz y un par de hilos de fibra \u00f3ptica de la Red Troncal, mientras que el dise\u00f1o, financiamiento, despliegue, operaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y mantenimiento de la red correr\u00e1 a cargo del particular. La red ser\u00e1 mayorista, es decir, comercializar\u00e1 todos sus servicios y capacidades a otros concesionarios y comercializadoras sin discriminaci\u00f3n", "mouseover": "Es la clave que identifica el bien o servicio a ser adquirido", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Objeto y alcance del procedimiento de contrataci\u00f3n"}]}, {"name": "Estatus del Concurso", "children": [{"info1": "Publicaci\u00f3n de la CONVOCATORIA DE LAS BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA y las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA. Est\u00e1 programada para el 29 de enero de 2016", "mouseover": "Es la etapa hasta la cu\u00e1l ha avanzado el proceso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Estatus del procedimiento de contrataci\u00f3n (seg\u00fan Compranet)"}]}, {"name": "Identificador del \u00edtem en el Concurso", "children": [{"info1": "31602", "mouseover": "Es la clave que identifica el bien o servicio a ser adquirido", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "https://compranet.funcionpublica.gob.mx/web/login.html", "name": "Clave CUCOP del bien o servicio"}]}, {"name": "Descripci\u00f3n del \u00edtem en el Concurso", "children": [{"info1": "31600001", "mouseover": "Es la descripci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de cada bien o servicio a ser adquirido", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "https://compranet.funcionpublica.gob.mx/web/login.html", "name": "Descripci\u00f3n espec\u00edfica de la clave CUCOP del bien o servicio"}]}, {"name": "Clasificaci\u00f3n del \u00edtem", "children": [{"info1": "Servicio de Telecomunicaciones", "mouseover": "Es la referencia a una categor\u00eda a la que pertenece el bien o servicio a ser adquirido y que permite identificarlo o agruparlo dentro de en un universo total bienes o servicios", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "https://compranet.funcionpublica.gob.mx/web/login.html", "name": "Tipo de la clave CUCOP del bien o servicio"}]}, {"name": "Otras clasificaciones aplicables al bien o servicios", "children": [{"info1": "C810800032", "mouseover": "Son formas alternativas que pueden ser utilizadas para clasificar el bien o servicio a ser adquirido", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "https://compranet.funcionpublica.gob.mx/web/login.html", "name": "Clave en el Cat\u00e1logo de Bienes Muebles (CABM) \u0096 Opcional"}]}, {"name": "Cantidad ", "children": [{"info1": "1", "mouseover": "Es el n\u00famero de bienes o servicios que ser\u00e1n adquiridos", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "https://compranet.funcionpublica.gob.mx/web/login.html", "name": "Cantidad del bien o servicio"}]}, {"name": "Unidad", "children": [{"info1": "Una red compartida mayorista", "mouseover": "Es la unidad de medida en la que se especifica la cantidad de bienes o servicios", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "https://compranet.funcionpublica.gob.mx/web/login.html", "name": "Unidad del bien o servicio"}]}, {"name": "Valor m\u00ednimo del Concurso", "children": [{"info1": "0", "mouseover": "Es el valor m\u00ednimo estimado del concurso, expresado en monto y moneda", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Presupuesto m\u00ednimo (opcional)"}]}, {"name": "Moneda", "children": [{"info1": "MXN", "mouseover": "Es la moneda del monto asignado al concurso en la fuente presupuestaria, expresado en tres letras seg\u00fan el formato ISO 4217", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Moneda en formato ISO 4217"}]}, {"name": "Valor m\u00e1ximo del concurso", "children": [{"info1": "La inversi\u00f3n m\u00e1xima depender\u00e1 de lo que establezca el concursante que oferte la mayor cobertura Poblaci\u00f3nal agregada conforme al Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda del INEGI 2010", "mouseover": "Es el valor m\u00e1ximo estimado del concurso, expresado en monto y moneda", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Presupuesto m\u00e1ximo (monto de la suficiencia presupuestaria)"}, {"info1": "MXN", "mouseover": "Es la moneda del monto asignado al concurso en la fuente presupuestaria, expresado en tres letras seg\u00fan el formato ISO 4217", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Moneda en formato ISO 4217"}]}]}, {"name": "Adquisici\u00f3n", "children": [{"name": "M\u00e9todo por el que se realiza la adquisici\u00f3n", "children": [{"info1": "Concurso internacional publico", "mouseover": "Es el nombre del tipo de procedimiento que se utiliza para el concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Tipo del procedimiento"}]}, {"name": "Car\u00e1cter del proceso de adquisici\u00f3n", "children": [{"info1": "Concurso internacional publico", "mouseover": "Es el nombre del car\u00e1cter del procedimiento que se utiliza para el concurso. El car\u00e1cter define quien puede participar con base en el pa\u00eds en el que se encuentra registrada la empresa inter\u00e9sada", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Car\u00e1cter del procedimiento"}]}, {"name": "Forma del proceso de adquisici\u00f3n", "children": [{"info1": "Mixto", "mouseover": "Es el nombre de la forma en la que se conduce el procedimiento de concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Forma de procedimiento"}]}, {"name": "Justificaci\u00f3n ", "children": [{"info1": "Justificaci\u00f3n del procedimiento de contrataci\u00f3n. El proyecto se adjudicar\u00e1 a trav\u00e9s de un concurso, tal como lo establece el art\u00edculo 38 de la Ley de Asociaciones P\u00fablico Privadas, a saber::\n  \n \u0093 Art\u00edculo 38. Las dependencias y entidades que pretendan el desarrollo de un proyecto de asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada convocar\u00e1n a concurso, que deber\u00e1 llevarse a cabo conforme a los principios de legalidad, libre concurrencia y competencia, objetividad e imparcialidad, transparencia y publicidad y, con las particularidades del art\u00edculo 31 de esta Ley, en igualdad de condiciones para todos los participantes.\n En tales concursos se buscar\u00e1 adjudicar los proyectos en las mejores condiciones disponibles en cuanto a precio, calidad, financiamiento, oportunidad y dem\u00e1s circunstancias pertinentes (\u0085)\u0094", "mouseover": "Son las razones por las cu\u00e1les se seleccion\u00f3 el tipo de procedimiento que se sigue para el concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/fileadmin/Comunicaciones/Red_Compartida/Esp/Info_General/ley-asociaciones-publico-privadas.pdf", "name": "Justificaci\u00f3n del procedimiento de contrataci\u00f3n"}]}, {"name": "Criterios para adjudicaci\u00f3n", "children": [{"info1": "La evaluaci\u00f3n de las propuestas se llevar\u00e1 a cabo con base en lo establecido en el art\u00edculo 52 de la LAPP, y lo establecido en las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA, realiz\u00e1ndose en una primera etapa una evaluaci\u00f3n de las ofertas t\u00e9cnicas, para posteriormente llevar a cabo una evaluaci\u00f3n de la oferta econ\u00f3mica de los participantes. Las ofertas t\u00e9cnicas se determinar\u00e1n solventes cuando el concursante: \n a) Acredite capacidad legal, de gesti\u00f3n, administrativa y t\u00e9cnica en los t\u00e9rminos de las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA.\n b) Haya obtenido opini\u00f3n en materia de competencia econ\u00f3mica por parte del Instituto Federal de Telecomunicaciones en sentido favorable o favorable sujeta a condiciones, y siempre y cuando se encuentre en cumplimiento de tales condiciones.\n c) Haya presentado una oferta t\u00e9cnica completa y que cumpla con todos los requisitos establecidos en las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA y, \n d) No se ubique en ninguna de las causas de descalificaci\u00f3n establecidas en la Ley de APP, el Reglamento de la Ley de APP y en las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA. Por su parte, las ofertas econ\u00f3micas se considerar\u00e1n solventes cuando el concursante: \n a) La presente utilizando el formato y de conformidad con los requisitos que se establecen en los anexos 11 y 12 de las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA,\n b) Que cumpla con la documentaci\u00f3n y acredite los requisitos establecidos para capacidad econ\u00f3mica y financiera,\n c) No incluya documentos distintos o adicionales a los que debe contener la oferta econ\u00f3mica,\n d) Contenga la Cobertura Poblaci\u00f3nal Ofertada y \u00e9sta sea igual o mayor a la Cobertura M\u00ednima Requerida,\n e) Contenga el Calendario de Despliegue al que se compromete el Concursante cumplir, con la Cobertura M\u00ednima Requerida y la Cobertura Poblaci\u00f3nal Ofertada en t\u00e9rminos de las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA y\n f) Contenga el Guante, que se utilizar\u00e1 como criterio de asignaci\u00f3n \u00fanicamente cuando se presente un empate de Cobertura Poblaci\u00f3nal Ofertada entre dos o m\u00e1s Concursantes, cuyo formato de presentaci\u00f3n se encuentra en el anexo 12 de las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA", "mouseover": "Es la informaci\u00f3n detallada sobre los criterios de adjudicaci\u00f3n del concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Detalles sobre el criterio de evaluaci\u00f3n"}]}]}, {"name": "Adjudicaci\u00f3n", "children": [{"name": "Criterio para adjudicaci\u00f3n", "children": [{"info1": "Porcentaje de la Poblaci\u00f3n Agregada (poblaci\u00f3n agregada con base en el censo nacional de poblaci\u00f3n y vivienda de 2010 publicado por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda) a nivel nacional que los Concursantes se comprometen a cubrir, seg\u00fan lo indiquen en su Oferta Econ\u00f3mica, y que ser\u00e1 utilizado para determinar al Ganador de Concurso", "mouseover": "Nombre del criterio que ser\u00e1 utilizado en la evaluaci\u00f3n de propuestas para la adjudicaci\u00f3n del concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Criterio de evaluaci\u00f3n"}]}, {"name": "Periodo de adjudicaci\u00f3n", "children": [{"info1": "24/08/2016", "mouseover": "Es la fecha o periodo en que se preve se adjudique el contrato", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Fecha de fallo"}]}]}, {"name": "Recepci\u00f3n", "children": [{"name": "M\u00e9todo de recepci\u00f3n", "children": [{"info1": "Cada Concursante \u00fanicamente podr\u00e1 presentar una Propuesta. La Propuesta de cada Concursante se integrar\u00e1 con una Oferta T\u00e9cnica y una Oferta Econ\u00f3mica. Las Ofertas T\u00e9cnica y Econ\u00f3mica deber\u00e1n cumplir con los requisitos establecidos en las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA y deber\u00e1n ser presentadas por separado en sobres cerrados en el acto de presentaci\u00f3n y apertura de las Propuestas. En el caso de la Propuesta T\u00e9cnica, la documentaci\u00f3n que la soporte deber\u00e1 contenerse en envoltura o embalaje debidamente sellado. Cualquier documento adicional que se entregue fuera de los sobres o de la envoltura o embalaje en la que se encuentre la informaci\u00f3n de soporte, ser\u00e1 desechado", "mouseover": "Es el m\u00e9todo por el cu\u00e1l se recibir\u00e1n las propuestas para el proceso de concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Procedimiento para la recepci\u00f3n de propuestas"}]}, {"name": "Detalles del m\u00e9todo", "children": [{"info1": "Cada Concursante \u00fanicamente podr\u00e1 presentar una Propuesta. La Propuesta se integrar\u00e1 con una Oferta T\u00e9cnica y una Oferta Econ\u00f3mica. Las Ofertas T\u00e9cnica y Econ\u00f3mica deber\u00e1n cumplir con los requisitos establecidos en las Bases del Concurso Internacional y deber\u00e1n ser presentadas por separado en sobres cerrados en el acto de presentaci\u00f3n y apertura de las Propuestas. La direcci\u00f3n para la entrega de la Propuesta es: Avenida Xola y Universidad s/n, Centro Nacional SCT, Cuerpo \u0093C\u0094, piso 1, Colonia Narvarte, Delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, C\u00f3digo Postal 03020, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal.\nEn el caso de la Propuesta T\u00e9cnica, la documentaci\u00f3n que la soporte deber\u00e1 contenerse en envoltura o embalaje debidamente sellado. Cualquier documento adicional que se entregue fuera de los sobres o de la envoltura o embalaje en la que se encuentre la informaci\u00f3n de soporte, ser\u00e1 desechado. La Oferta T\u00e9cnica de los Concursantes deber\u00e1 contenerse en sobre cerrado, el cual deber\u00e1 estar claramente rotulado en su exterior con la leyenda \u0093Oferta T\u00e9cnica de [nombre del Concursante]\u0094, adem\u00e1s de lo previsto en el art\u00edculo 73 del Reglamento de la Ley de APP. ", "mouseover": "Es la informaci\u00f3n detallada sobre el m\u00e9todo por el cu\u00e1l se recibir\u00e1n propuestas para el proceso de concurso. Podr\u00eda referirse a la direcci\u00f3n postal o electr\u00f3nica a la que tiene que enviarse la propuesta, o a requisitos adicionales", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Descripci\u00f3n del procedimiento para la recepci\u00f3n de propuestas"}]}, {"name": "Periodo para recepci\u00f3n de propuestas", "children": [{"info1": "08/08/2016\u00a0", "mouseover": "Es el periodo durante el cu\u00e1l se deben entregar las propuestas del proceso de concurso (en formato ISO 8601)", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Fecha de inicio del acto presentaci\u00f3n y apertura de proposiciones"}, {"info1": "08/08/2016\u00a0", "mouseover": "Es el periodo durante el cu\u00e1l se deben entregar las propuestas del proceso de concurso (en formato ISO 8601)", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Fecha de cierre del acto de presentaci\u00f3n y apertura de proposiciones (fecha inicial y fecha final)"}]}]}, {"name": "Aclaraciones", "children": [{"name": "Periodo de aclaraciones", "children": [{"info1": "11/03/2016", "mouseover": "Es el periodo durante el cu\u00e1l se pueden hacer aclaraciones al proceso de concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Fecha l\u00edmite "}, {"info1": "04/03/2016", "mouseover": "Es el periodo durante el cu\u00e1l se pueden hacer aclaraciones al proceso de concurso (en formato ISO 8601)", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Fecha de inicio de la junta de aclaraciones"}, {"info1": "18/03/2016", "mouseover": "Es el periodo durante el cu\u00e1l se pueden hacer aclaraciones al proceso de concurso (en formato ISO 8601)", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Fecha de cierre de la junta de aclaraciones"}]}, {"name": "Tuvo aclaraciones", "children": [{"info1": "Si se tiene previsto realizar. Los Concursantes podr\u00e1n presentar solicitudes de consultas y aclaraciones por escrito a la Entidad Convocante \u00fanicamente de manera electr\u00f3nica v\u00eda el portal de CompraNet, en las fechas y horarios se\u00f1alados en el Calendario del Concurso definido en las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA, mismas que la Entidad Convocante contestar\u00e1 y atender\u00e1 por medio de CompraNet. Las solicitudes de consultas y aclaraciones deber\u00e1n estar directamente relacionadas con la Convocatoria, las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA y sus anexos, de lo contrario dichas solicitudes ser\u00e1n desechadas.\n Una vez concluido el periodo establecido para la respuesta y atenci\u00f3n de las solicitudes de consultas y aclaraciones, los Concursantes podr\u00e1n realizar \u00fanicamente de manera electr\u00f3nica, a trav\u00e9s del portal de CompraNet, consultas y solicitar aclaraciones adicionales, exclusivamente sobre las respuestas a las consultas o aclaraciones contestadas por la Entidad Convocante, en las fechas y horarios se\u00f1alados para tal efecto en el calendario del Concurso. Las solicitudes de consultas y aclaraciones que se presenten sobre aspectos distintos a los se\u00f1alados en este p\u00e1rrafo se desechar\u00e1n. Una vez concluido el periodo establecido para la respuesta y atenci\u00f3n de las solicitudes de consultas y aclaraciones, los Concursantes podr\u00e1n realizar \u00fanicamente de manera electr\u00f3nica, a trav\u00e9s del portal de CompraNet, consultas y solicitar aclaraciones adicionales, exclusivamente sobre las respuestas a las consultas o aclaraciones contestadas por la Entidad Convocante, en las fechas y horarios se\u00f1alados para tal efecto en el calendario del Concurso. Las solicitudes de consultas y aclaraciones que se presenten sobre aspectos distintos a los se\u00f1alados en este p\u00e1rrafo se desechar\u00e1n", "mouseover": "Es el campo binario para indicar si hubo o no aclaraciones en el proceso de concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "", "name": "N\u00famero"}]}]}, {"name": "Testigo Social", "children": [{"name": "\u00bfExiste un testigo social?", "children": [{"info1": "Si", "mouseover": "Es el campo binario para indicar si hubo o no un testigo social en el proceso de Concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Si/No"}]}, {"name": "Identificador", "children": [{"info1": "TME990513J64", "mouseover": "Es la clave que identifica al testigo social (en caso de ser aplicables)", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "RFC del Testigo Social"}]}, {"name": "Nombre", "children": [{"info1": "Transparencia Mexicana A.C", "mouseover": "Es el nombre del testigo social designado (en caso de ser aplicable)", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Nombre del Testigo Social"}]}]}, {"name": "Elegibilidad", "children": [{"name": "Criterios de elegibilidad", "children": [{"info1": "Los Concursantes deber\u00e1n acreditar su capacidad administrativa, econ\u00f3mica, t\u00e9cnica y financiera con diversos ddocumentos establecidos en las BASES DEL CONCURSO DE LA RED COMPARTIDA, entre los cuales se listan algunos de los m\u00e1s importantes:\n \u0095 documento conteniendo la descripci\u00f3n de los procedimientos administrativos del Concursante, relativos a la atenci\u00f3n a usuarios, facturaci\u00f3n, recepci\u00f3n, tramitaci\u00f3n y atenci\u00f3n de quejas, firmado por el Concursante o su representante com\u00fan, en caso de Consorcio.\n \u0095 Organigrama de los principales puestos directivos hasta el segundo nivel jer\u00e1rquico, en caso de resultar adjudicados con el Proyecto. \n \u0095 Escrito bajo protesta de decir verdad que contenga la informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n que acredite que el Concursante, el Consorcio y/o alguno de sus socios y/o las personas que conformar\u00e1n el equipo de administraci\u00f3n, cuentan con la experiencia y conocimientos necesarios, de al menos diez (10) a\u00f1os en la administraci\u00f3n, direcci\u00f3n y operaci\u00f3n de empresas, p\u00fablicas o privadas, en cualquier parte del mundo, de complejidad comparable con la Red Compartida. \n \u0095 Para Concursantes que no sean y/o que no cuenten con participaci\u00f3n de administradores de activos, deber\u00e1n presentar estados financieros dictaminados por firma independiente de reconocido prestigio internacional, por los \u00faltimos dos ejercicios fiscales concluidos, en los que se muestre un capital contable de cuando menos $15,000,000,000.00 M.N. (Quince mil millones de pesos 00/100 Moneda Nacional). Trat\u00e1ndose de empresas que coticen sus acciones en bolsa de valores, podr\u00e1n presentar su reporte anual que se presente ante la bolsa correspondiente, a efecto de acreditar este requisito. \n \u0095 En caso de un Concursante administrador de activos que participe por su cuenta o en un Consorcio integrado solo por administradores de activos, deber\u00e1n presentar carta de aprobaci\u00f3n de inversi\u00f3n de su comit\u00e9 de inversi\u00f3n, o su \u00f3rgano de gobierno, por recursos equivalentes a un capital requerido no menor a $7,500,000,000.00 M.N. (Siete mil quinientos millones de pesos 00/100 Moneda Nacional).\n \u0095 documento emitido por el Concursante en el que se describan las fuentes de financiamiento para la Red Compartida. En caso de Consorcio, se entender\u00e1 y tendr\u00e1 como acreditado el requisito con la presentaci\u00f3n y firma de este documento por el representante com\u00fan. Dicho documento deber\u00e1 ser acompa\u00f1ado de cartas de t\u00e9rminos y condiciones de financiamiento emitidas y firmadas por instituciones financieras de prestigio internacional. \n \u0095 Registro Federal de Contribuyentes del Concursante, su \u00faltima declaraci\u00f3n anual de impuestos ante el Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria y comprobante de la presentaci\u00f3n de dicha declaraci\u00f3n. En caso de Consorcio dicha informaci\u00f3n deber\u00e1 presentarse respecto de cada uno de los miembros del mismo. Los Concursantes extranjeros deber\u00e1n presentar los ddocumentos equivalentes emitidos por su pa\u00eds de origen, debidamente apostillados y traducidos al idioma espa\u00f1ol por perito oficial autorizado para actuar como tal.\n \u0095 Escrito que contenga la declaraci\u00f3n bajo protesta de decir verdad de que todos los recursos destinados al proyecto provendr\u00e1n de fuentes l\u00edcitas.\n \u0095 documento mediante el cual el Concursante se comprometa, en caso de resultar adjudicado con el Proyecto, a constituir un Fideicomiso con un capital suscrito y pagado de cuando menos $1,000,000,000.00 M.N. (Un mil millones de pesos 00/100 Moneda Nacional) de los cuales al menos $10,000,000.00, (Diez millones de pesos 00/100 Moneda Nacional) deber\u00e1n corresponder al capital fijo sin derecho a retiro de la sociedad.\n \u0095 Los Concursantes deber\u00e1n acreditar su capacidad financiera para el dise\u00f1o, instalaci\u00f3n, despliegue, operaci\u00f3n, mantenimiento y actualizaci\u00f3n de la Red Compartida, as\u00ed como la comercializaci\u00f3n del Servicio Mayorista de Telecomunicaciones a trav\u00e9s de la misma, con modelo financiero del Proyecto, proyectado a veinte (20) a\u00f1os. El modelo financiero del Proyecto deber\u00e1 presentarse en formato impreso y electr\u00f3nico (archivo de hoja de c\u00e1lculo, en memoria USB), y contener y cumplir con los requisitos y lineamientos establecidos en el anexo 8 de las presentes Bases. \n \u0095 Escrito bajo protesta de decir verdad que contenga la informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n que acredite que el Concursante, el Consorcio y/o alguno de sus socios y/o las personas que conformar\u00e1n el equipo de administraci\u00f3n cuentan con la experiencia y conocimientos necesarios, de al menos diez (10) a\u00f1os en el dise\u00f1o, instalaci\u00f3n, despliegue, operaci\u00f3n, mantenimiento y actualizaci\u00f3n de redes de telecomunicaciones de servicios fijos o m\u00f3viles, p\u00fablicas o privadas, en cualquier parte del mundo, de tama\u00f1o, alcance y complejidad comparables con la Red Compartida. \n \u0095 Conforme a lo establecido por los art\u00edculos 45, fracci\u00f3n IX, y 47, p\u00e1rrafo segundo, de la Ley de APP, los Concursantes deber\u00e1n entregar como parte de su Propuesta (dentro de su Oferta T\u00e9cnica) una Garant\u00eda de Seriedad por un monto equivalente a $1,000,000,000.00 (Un mil millones de pesos 00/100 Moneda Nacional), misma que deber\u00e1 permanecer vigente hasta el momento en que, de ser el caso, se firme el Contrato de APP, el Concursante que resulte ganador entregue al Organismo Convocante la Garant\u00eda de Cumplimiento y se cumplan las condiciones a las que se encuentra sujeto el Contrato de APP y \u00e9ste surta sus efectos, o bien hasta el momento en que se declare desierto el Concurso, en su caso. ", "mouseover": "Son los criterios de selecci\u00f3npara potenciales proveedores (participantes en la Concurso). Se refiere a determinadas caracter\u00edsticas que debe tener el proveedor o condiciones que debe cumplir para poder participar en el proceso de concurso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Requisitos y criterios de elegibilidad para los participantes"}]}]}, {"name": "Participantes", "children": [{"name": "N\u00famero de participantes", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es el n\u00famero de participantes que entregaron una propuesta en el concurso", "info2": "", "info3": "", "name": "N\u00famero de propuestas recibidas"}]}]}, {"name": "Participante", "children": [{"name": "N\u00famero de participantes inhabilitados", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es el n\u00famero de participantes que intentaron participar en el proceso entregando una propuesta a pesar de estar inhabilitadas para participar", "info2": "", "info3": "", "name": "N\u00famero de propuestas realizadas por participantes inhabilitados"}]}, {"name": "Identificador del participante", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la clave que identifica al participante", "info2": "", "info3": "", "name": "RFC del participante"}]}, {"name": "Nombre del participante", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es el nombre del participante", "info2": "", "info3": "", "name": "Nombre o raz\u00f3n social del participante"}]}, {"name": "Direcci\u00f3n del participante", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la direcci\u00f3n postal del participante ", "info2": "", "info3": "", "name": "Calle y n\u00famero del participante"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la direcci\u00f3n postal del participante ", "info2": "", "info3": "", "name": "Colonia del participante"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la direcci\u00f3n postal del participante ", "info2": "", "info3": "", "name": "Delegaci\u00f3n o municipio"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la direcci\u00f3n postal del participante ", "info2": "", "info3": "", "name": "Entidad federativa"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la direcci\u00f3n postal del participante ", "info2": "", "info3": "", "name": "Pa\u00eds"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la direcci\u00f3n postal del participante ", "info2": "", "info3": "", "name": "C\u00f3digo postal"}]}, {"name": "Contacto del participante", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Son los datos de la persona natural que funge como contacto en el proceso de concurso ", "info2": "", "info3": "", "name": "Nombre del representante legal"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Son los datos de la persona natural que funge como contacto en el proceso de concurso ", "info2": "", "info3": "", "name": "Correo electr\u00f3nico de contacto"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Son los datos de la persona natural que funge como contacto en el proceso de concurso ", "info2": "", "info3": "", "name": "Tel\u00e9fono de contacto"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Son los datos de la persona natural que funge como contacto en el proceso de concurso ", "info2": "", "info3": "", "name": "Tel\u00e9fono fax de contacto"}, {"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Son los datos de la persona natural que funge como contacto en el proceso de concurso ", "info2": "", "info3": "", "name": "P\u00e1gina web del participante"}]}]}, {"name": "Instituci\u00f3n que realiza el concurso", "children": [{"name": "Nombre", "children": [{"info1": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes", "mouseover": "Es el nombre o clave de la entidad que realiza la compra, que puede ser diferente de quien est\u00e1 pagando la compra o de quien utilizar\u00e1 los bienes o servicios a ser adquiridos", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Nombre o raz\u00f3n social de la instituci\u00f3n convocante"}]}]}, {"name": "Documentos del Concurso", "children": [{"name": "Aviso ", "children": [{"info1": "La convocatoria se publicar\u00e1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n, en la pagina web de la SCT, en Compranet y en dos peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional de conformidad con los art\u00edculos 44 de la Ley de APP y 66 del Reglamento de la Ley de APP", "mouseover": "Es el documento en el que se publica el concurso y se provee la informaci\u00f3n sobre el proceso y sus caracter\u00edsticas. Este documento puede encontrarse en una p\u00e1gina web o en una gaceta oficial", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Convocatoria del concurso "}]}, {"name": "Aviso de audiencia p\u00fablica", "children": [{"info1": "No est\u00e1 prevista", "mouseover": "Es el documento que contiene informaci\u00f3n sobre el proceso del concurso y que se encuentra abierta a comentarios de cualquier inter\u00e9sado", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Publicaci\u00f3n de la pre-convocatoria en el DOF"}]}, {"name": "Anexo", "children": [{"info1": "Bases del concurso de la red compartida y contrato de la red compartida", "mouseover": "Es el documento que contiene informaci\u00f3n para los inter\u00e9sados en el concurso describiendo los objetivos, caracter\u00edsticas del contrato y el proceso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Anexo t\u00e9cnico"}]}, {"name": "Criterios de elegibilidad", "children": [{"info1": "Bases del concurso de la red compartida y contrato de la red compartida", "mouseover": "Es el documento que incluye y describe los criterios que debe cumplir un inter\u00e9sado para participar ", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Bases de la Concurso"}]}, {"name": "Especificaciones t\u00e9cnicas", "children": [{"info1": "Bases del concurso de la red compartida y contrato de la red compartida", "mouseover": "Es el documento que contiene informaci\u00f3n para los inter\u00e9sados en el concurso describiendo los objetivos, caracter\u00edsticas del contrato y el proceso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Anexo t\u00e9cnico"}]}, {"name": "Criterios de evaluaci\u00f3n", "children": [{"info1": "Bases del concurso de la red compartida y contrato de la red compartida", "mouseover": "Es el documento que contiene informaci\u00f3n para los inter\u00e9sados en el concurso describiendo los objetivos, caracter\u00edsticas del contrato y el proceso", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Anexo t\u00e9cnico"}]}, {"name": "Aclaraciones", "children": [{"info1": "Durante el periodo de pre-convocatoria se recibieron comentarios de partes de diferentes inter\u00e9sados en el proyecto, los cuales est\u00e1n disponibles en los siguientes documentos: \n Compendio de las Manifestaciones de Inter\u00e9s y Compendio de los comentarios a los Criterios Generales.\n ", "mouseover": "Es el documento que incluye todas las aclaraciones recibidas y respondidas durante el proceso de Concurso, incluyendo aquellas realizadas durante el periodo de pre-convocatoria", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Acta(s) de la(s) junta(s) de aclaraciones"}]}, {"name": "Pre-selecci\u00f3n de participantes", "children": [{"info1": "No est\u00e1 prevista", "mouseover": "Es la lista de participantes pre-seleccionados para la Concurso, en caso de existir", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Manifestaciones de inter\u00e9s"}]}, {"name": "Informaci\u00f3n de participantes", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Son los ddocumentos\u00a0con la informaci\u00f3n de los participantes y que acreditan su participaci\u00f3n en la concurso, as\u00ed como excepciones aplicables", "info2": "", "info3": "", "name": "Acta constitutiva (estatutos y reformas), acta de poder del representante legal, identificaci\u00f3n del representante legal. Formato de acreditaci\u00f3n de personalidad"}]}, {"name": "Declaraci\u00f3n de inter\u00e9ses", "children": [{"info1": "Existen las declaraciones patrimoniales de los funcionarios participantes en la licitaci\u00f3n", "mouseover": "Es el documento que registra posibles conflictos de inter\u00e9s de los funcionarios participantes en la concurso", "info2": "SFP", "info3": "http://www.gob.mx/sfp", "name": "Declaraci\u00f3n de los servidores p\u00fablicos relacionados con el proceso de contrataci\u00f3n"}]}, {"name": "Inhabilitaciones", "children": [{"info1": "Depender\u00e1 del an\u00e1lisis que realice el Instituto Federal de Telecomunicaciones (IFT). El IFT publicar\u00e1 en su p\u00e1gina de Internet (www.ift.org.mx), los elementos de referencia para identificar ex ante a los agentes econ\u00f3micos que, si bien podr\u00e1n participar en el Concurso como parte de un Consorcio, est\u00e1n impedidos para tener influencia en la operaci\u00f3n de la Red Compartida, y el instructivo para que los agentes econ\u00f3micos soliciten la Opini\u00f3n en Materia de Competencia Econ\u00f3mica al IFT para participar en el presente Concurso. Los Concursantes deber\u00e1n acudir ante el IFT, a m\u00e1s tardar el 9 de mayo de 2016, a solicitar la Opini\u00f3n en Materia de Competencia Econ\u00f3mica, atendiendo para ello los requisitos y plazos establecidos por dicho Instituto. Podr\u00e1n participar en el Concurso las personas que hayan obtenido una opini\u00f3n en sentido favorable o favorable sujeta a condiciones, siempre y cuando se encuentre en cumplimiento de tales condiciones, en opini\u00f3n del IFT", "mouseover": "Son las inhabilitaciones emitidas, referentes a las empresas que no pueden participar en el proceso de Concurso", "info2": "IFT/Unidad de Competencia Econ\u00f3mica", "info3": "", "name": "Directorio de contratistas y proveedores sancionados"}]}]}, {"name": "Hitos del procedimiento de Concurso", "children": [{"name": "Identificador", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la clave que identifica el hito", "info2": "", "info3": "", "name": "N\u00famero de procedimiento para asociarse con el hito"}]}, {"name": "Nombre", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es el nombre asignado al hito", "info2": "", "info3": "", "name": "Nombre del hito"}]}, {"name": "Descripci\u00f3n", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la informaci\u00f3n que describe el hito", "info2": "", "info3": "", "name": "Descripci\u00f3n del hito "}]}, {"name": "Fecha del hito", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la fecha en la que tiene que suceder el hito, originalmente establecida", "info2": "", "info3": "", "name": "Fecha del hito "}]}, {"name": "Fecha modificada ", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "En caso de modificaci\u00f3n, se\u00f1alar la fecha en la que tiene que suceder el hito si es que no coincide con la originalmente establecida", "info2": "", "info3": "", "name": "Fecha modificada del hito del proceso de Concurso o contrataci\u00f3n (opcional)"}]}, {"name": "Estatus", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es el estatus actual del hito", "info2": "", "info3": "", "name": "Estatus del hito"}]}, {"name": "Documentos de soporte ", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Son los documento que demuestran que el hito fue cumplido", "info2": "", "info3": "", "name": "Documentos que comprueban que se cumpli\u00f3 el hito"}]}]}, {"name": "Modificaciones", "children": [{"name": "Fecha ", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la fecha en que se realiza la modificaci\u00f3n a la Concurso", "info2": "", "info3": "", "name": "Fecha en que se realiza la modificaci\u00f3n"}]}, {"name": "Modificaci\u00f3n realizada", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la modificaci\u00f3n que se realiza a la concurso", "info2": "", "info3": "", "name": "Modificaci\u00f3n realizada"}]}, {"name": "Justificaci\u00f3n ", "children": [{"info1": "La informaci\u00f3n se publicar\u00e1 conforme se genere durante el proyecto", "mouseover": "Es la justificaci\u00f3n de la modificaci\u00f3n que se realiza a la concurso", "info2": "", "info3": "", "name": "Justificaci\u00f3n de la modificaci\u00f3n"}]}]}]}, "Planeaci\u00f3n": {"name": "Planeaci\u00f3n", "children": [{"name": "Presupuesto", "children": [{"name": "Fuente presupuestaria", "children": [{"info1": "Por tratarse de una Asociaci\u00f3n P\u00fablico-Privada (APP) autofinanciada, la cual es definida como un proyecto cuyos recursos para su desarrollo y ejecuci\u00f3n provienen en su totalidad de aportaciones distintas a numerario (Art\u00edculo 3, inciso c del Reglamento de la Ley Federal de APP) este proyecto no cuenta con una fuente de recursos presupuestaria. El Desarrollador deber\u00e1 asumir todos los costos y aportar todos los recursos econ\u00f3micos que se requieran para que dise\u00f1e, instale, despliegue, opere, mantenga y actualice la Red Compartida yse comercialicen Servicios Mayoristas de Telecomunicaciones a trav\u00e9s de dicha red. Asimismo, los bienes (muebles e inmuebles), derechos, infraestructura, equipos, autorizaciones, licencias, permisos, derechos de v\u00eda, pagos y dem\u00e1s elementos materiales, humanos, financieros o de cualquier otra \u00edndole que se requieran para dise\u00f1ar, instalar, desplegar, operar, mantener y actualizar la Red Compartida y prestar el Servicio Mayorista de Telecomunicaciones a trav\u00e9s de la misma, deber\u00e1n ser aportados por el Desarrollador.", "mouseover": "Es el dato que se\u00f1ala la fuente de la que provienen los recursos econ\u00f3micos para el proyecto. Este dato puede conducir a otros paquetes de datos que provean mayor detalle sobre los recursos econ\u00f3micos que sustentan el proyecton. Por ejemplo, la desagregaci\u00f3n del presupuesto asignado", "info2": "No aplica", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Nombre de la fuente de financiamiento (origen de los recursos). Estas pueden ser: \n(PEF, Fideicomisos, Bancos Internacionales, Recursos locales, Recursos federales, Recursos privados - Asociaci\u00f3n o Donaci\u00f3n)"}, {"info1": "0", "mouseover": "Debido a la naturaleza de una APP se entiende que la fuente de financiamiento no proviene exclusivamente de recursos p\u00fablicos. Debe especificarse entonces el porcentaje esperado que aportara cada una de las partes", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Porcentaje o monto aportado por el gobierno federal"}, {"info1": "0", "mouseover": "Debido a la naturaleza de una APP se entiende que la fuente de financiamiento no proviene exclusivamente de recursos p\u00fablicos. Debe especificarse entonces el porcentaje esperado que aportara cada una de las partes", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Porcentaje o monto aportado por gobiernos estatales o locales"}, {"info1": "100", "mouseover": "Debido a la naturaleza de una APP se entiende que la fuente de financiamiento no proviene exclusivamente de recursos p\u00fablicos. Debe especificarse entonces el porcentaje esperado que aportara cada una de las partes", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Porcentaje o monto aportado por sector privado"}]}, {"name": "Identificador del presupuesto", "children": [{"info1": "No aplica, por tratarse de una Asociaci\u00f3n P\u00fablico-Privada (APP) autofinanciada, la cual es definida como un proyecto cuyos recursos para su desarrollo y ejecuci\u00f3n provienen en su totalidad de aportaciones distintas a numerario (Art\u00edculo 3, inciso c del Reglamento de la Ley Federal de APP), por lo que este proyecto no cuenta con una fuente de recursos presupuestaria.", "mouseover": "Identificador de la fuente presupuestaria que provee recursos econ\u00f3micos para el proyecto", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Clave presupuestaria completa"}]}, {"name": "Descripci\u00f3n del presupuesto", "children": [{"info1": "No aplica, por tratarse de una Asociaci\u00f3n P\u00fablico-Privada (APP) autofinanciada, la cual es definida como un proyecto cuyos recursos para su desarrollo y ejecuci\u00f3n provienen en su totalidad de aportaciones distintas a numerario (Art\u00edculo 3, inciso c del Reglamento de la Ley Federal de APP), por lo que este proyecto no cuenta con una fuente de recursos presupuestaria", "mouseover": "Es el t\u00edtulo o nombre de la fuente presupuestaria que provee los recursos econ\u00f3micos necesarios para el proyecto", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Nombre de la partida de gasto"}]}, {"name": "Monto", "children": [{"info1": "Este no cuenta con una fuente de recursos presupuestaria, por tratarse de una Asociaci\u00f3n P\u00fablico-Privada (APP) autofinanciada, la cual es definida como un proyecto cuyos recursos para su desarrollo y ejecuci\u00f3n provienen en su totalidad de aportaciones distintas a numerario (Art\u00edculo 3, inciso c del Reglamento de la Ley Federal de APP). ", "mouseover": "Es el valor asignado en la fuente presupuestaria para el proyecto", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Monto asignado a la clave presupuestaria"}]}, {"name": "Moneda del monto asignado", "children": [{"info1": "No aplica", "mouseover": "Es la moneda del monto asignado al proyecto en la fuente presupuestaria, expresado en tres letras seg\u00fan el formato ISO 4217", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Moneda en formato ISO 4217"}]}, {"name": "Proyecto presupuestario", "children": [{"info1": "Red Compartida", "mouseover": "Es el nombre relacionado con del proyecto que provee de recursos financieros para la ejecuci\u00f3n (en caso de aplicar). ", "info2": "SHCP/Unidad de Inversi\u00f3nes", "info3": "http://www.apartados.hacienda.gob.mx/sistema_cartera_inversi\u00f3n/", "name": "Nombre del proyecto registrado en la cartera de inversi\u00f3n (opcional)"}]}, {"name": "Identificador del proyecto presupuestario", "children": [{"info1": "Clave de cartera: 15094000001. Es importante se\u00f1alar que la Red Compartida, al ser una APP Autofinanciable, no requiere aprobaci\u00f3n de la Unidad de Inversi\u00f3nes de la SHCP. Sin embargo, con el prop\u00f3sito de fomentar la transparencia en el proceso, se solicit\u00f3 una opini\u00f3n vinculante, que fue respondida de manera favorable el 6 de enero del presente a\u00f1o mediante el Oficio No. 400.1.410.16", "mouseover": "Es la clave que identifica el proyecto presupuestario del que el proceso forma parte o mediante el cu\u00e1l es financiado (en caso de ser aplicable)", "info2": "SHCP/Unidad de Inversi\u00f3nes", "info3": "http://www.apartados.hacienda.gob.mx/sistema_cartera_inversi\u00f3n/", "name": "Clave del proyecto en la cartera de inversi\u00f3n (opcional)"}]}, {"name": "Url del presupuesto", "children": [{"info1": "No aplica, por tratarse de una Asociaci\u00f3n P\u00fablico-Privada (APP) autofinanciada, la cual es definida como un proyecto cuyos recursos para su desarrollo y ejecuci\u00f3n provienen en su totalidad de aportaciones distintas a numerario (Art\u00edculo 3, inciso c del Reglamento de la Ley Federal de APP) este proyecto no cuenta con una fuente de recursos presupuestaria", "mouseover": "Es una liga a un registro digital o base de datos que contenga la informaci\u00f3n sobre el presupuesto asociado con el proyecto (en caso de aplicar)", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Hiperv\u00ednculo al presupuesto (con la mayor desagregaci\u00f3n posible)"}]}]}, {"name": "Aportaci\u00f3n p\u00fablica", "children": [{"name": "\u00bfExiste una aportaci\u00f3n p\u00fablica?", "children": [{"info1": "Si", "mouseover": "Es campo binario que describe si en la APP existe una aportaci\u00f3n p\u00fablica distinta a recursos financieros para la inversi\u00f3n", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "", "name": "S\u00ed/No"}]}, {"name": "Tipo de aportaci\u00f3n p\u00fablica", "children": [{"info1": "Conforme a lo establecido en el Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00edculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, en particular en su art\u00edculo d\u00e9cimo sexto transitorio, se establece que la Red Compartida de telecomunicaciones contemplar\u00e1, el aprovechamiento de al menos 90 MHz del espectro liberado por la transici\u00f3n a la Televisi\u00f3n Digital Terrestre (banda 700 MHz) y de los recursos de la red troncal de fibra \u00f3ptica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad", "mouseover": "Es el tipo de la aportaci\u00f3n p\u00fablica realizada para la APP", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "", "name": "Inmueble, bien, derecho"}]}, {"name": "Valor de la aportaci\u00f3n p\u00fablica", "children": [{"info1": "0\nEl uso de los 90 MHz de espectro de la Banda de 700 MHz que el Gobierno Federal va a aportar a la APP ser\u00e1n pagados con derechos aportados por el Concursante ganador por lo que el valor de este espectro es cubierto por el privado, raz\u00f3n por la que el valor econ\u00f3mico aportado por el Gobierno Federal es cero.", "mouseover": "Es el valor total de la aportaci\u00f3n p\u00fablica", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Monto estimado del valor de la aportaci\u00f3n p\u00fablica para la APP"}]}]}, {"name": "Fundamento", "children": [{"name": "Fundamento del proceso", "children": [{"info1": "El desarrollo, despliegue y operaci\u00f3n de la Red Compartida se lleva a cabo considerando que: \n \u0095 El 11 de junio de 2013 se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00edculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, en cuyo art\u00edculo d\u00e9cimo sexto transitorio se establece que el Estado, a trav\u00e9s del Ejecutivo Federal, en coordinaci\u00f3n con el Instituto Federal de Telecomunicaciones, garantizar\u00e1 la instalaci\u00f3n de una red p\u00fablica compartida de telecomunicaciones que impulse el acceso efectivo de la poblaci\u00f3n a la comunicaci\u00f3n de banda ancha y a los servicios de telecomunicaciones.\n \u0095 Que conforme a lo establecido en la misma disposici\u00f3n transitoria, la referida red compartida de telecomunicaciones contemplar\u00e1, entre otros, el aprovechamiento de al menos 90 MHz del espectro liberado por la transici\u00f3n a la Televisi\u00f3n Digital Terrestre (banda 700 MHz) y de los recursos de la red troncal de fibra \u00f3ptica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.\n \u0095 Que el art\u00edculo d\u00e9cimo quinto transitorio del decreto referido en los p\u00e1rrafos anteriores, instruy\u00f3 a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad a ceder totalmente al organismo descentralizado Telecomunicaciones de M\u00e9xico, su concesi\u00f3n para instalar, operar y explotar una red p\u00fablica de telecomunicaciones, as\u00ed como a transferirle todos los recursos y equipos necesarios para la operaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de dicha concesi\u00f3n.\n \u0095 Que con fecha del 14 de julio de 2014 se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el decreto por el que se expiden la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00f3n, y la Ley del Sistema P\u00fablico de Radiodifusi\u00f3n del Estado Mexicano; y se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones en materia de telecomunicaciones y radiodifusi\u00f3n, en cuyo art\u00edculo d\u00e9cimo tercero transitorio se establece que el Ejecutivo Federal, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, realizar\u00e1 las acciones tendientes a instalar la red p\u00fablica compartida de telecomunicaciones a que se refiere el art\u00edculo D\u00e9cimo Sexto transitorio del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00edculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 11 de junio de 2013, y que en caso de que el Ejecutivo requiera de bandas de frecuencias del espectro liberado por la transici\u00f3n a la televisi\u00f3n digital terrestre (banda de 700 MHz) para crecer y fortalecer la red compartida, el Instituto Federal de Telecomunicaciones las otorgar\u00e1 directamente, siempre y cuando dicha red se mantenga bajo el control de una entidad o dependencia p\u00fablica o bajo un esquema de asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada.\n \u0095 Que el art\u00edculo 142 de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00f3n, establece que el Instituto Federal de Telecomunicaciones asignar\u00e1 directamente 90 MHz de la banda de 700 MHz para la operaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de una red compartida mayorista, mediante concesi\u00f3n de uso comercial, en los t\u00e9rminos establecidos en dicha ley.\n \u0095 Que el Plan Nacional de Desarrollo 2013-2018 plantea como uno de sus objetivos la democratizaci\u00f3n del acceso a los servicios de telecomunicaciones, fijando para tales efectos, como l\u00edneas de acci\u00f3n, la promoci\u00f3n de una mayor oferta de los servicios de telecomunicaciones, la inversi\u00f3n privada en el sector; fomentar el uso \u00f3ptimo, entre otras, de la banda de 700 MHz bajo principios de acceso universal, no discriminatorio, compartido y continuo; y la promoci\u00f3n de participaciones p\u00fablico-privadas en el despliegue, desarrollo y uso eficiente de la infraestructura de conectividad en el pa\u00eds.\n \u0095 Que el Programa Sectorial de Comunicaciones y Transportes 2013-2018 establece, como uno de sus objetivos, ampliar la cobertura y el acceso a mejores servicios de comunicaciones, en condiciones de competencia. Para ello estableci\u00f3 como estrategia promover el desarrollo de una nueva infraestructura en comunicaciones, as\u00ed como su uso \u00f3ptimo, para mejorar su cobertura, conectividad y accesibilidad, fijando como l\u00edneas de acci\u00f3n:  promover la creaci\u00f3n de una red compartida de acceso inal\u00e1mbrico al mayoreo que aproveche la banda de 700 MHz,  promover asociaciones p\u00fablico-privadas en el despliegue, desarrollo y uso eficiente de la infraestructura de conectividad, expandir y operar la red troncal prevista en la reforma constitucional en materia de telecomunicaciones para ofrecer mayor cobertura, entre otras", "mouseover": "Es la descripci\u00f3n los motivos del proceso. Puede ser la normatividad que permite realizar el concurso y debe se\u00f1alarse la necesidad a la que responde el proceso. Se puede fundamentar en la planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica y sectorial de la instituci\u00f3n que ejecuta el proyecto", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "", "name": "Justificaci\u00f3n de compra"}]}]}, {"name": "Dise\u00f1o de la APP", "children": [{"name": "Tipo de proyecto", "children": [{"info1": "Proyecto solicitado por la SCT", "mouseover": "Se\u00f1ala si el proyecto de APP fue solicitado por la entidad gubernamental que conduce el proceso o fue presentado por un tercero independiente con inter\u00e9s en el sector", "info2": "", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Proyecto solicitado/Proyecto no solicitado"}]}, {"name": "Nombre de la entidad que genera el proyecto", "children": [{"info1": "Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes", "mouseover": "Es el nombre de la instituci\u00f3n gubernamental o persona que dise\u00f1o el proyecto de APP", "info2": "", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Nombre de la entidad solicitante"}]}, {"name": "Monto invertido en el dise\u00f1o del proyecto", "children": [{"info1": "159,302,800.00 pesos provenientes del Fideicomiso P\u00fablico de Administraci\u00f3ne Inversi\u00f3n N\u00b0 2058", "mouseover": "Es el monto total de recursos invertidos en el dise\u00f1o del proyecto", "info2": "", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Monto de recursos invertidos (se\u00f1alar fuente presupuestaria en el caso de ser p\u00fablicos)"}]}, {"name": "Fecha de presentaci\u00f3n", "children": [{"info1": "30/09/2015", "mouseover": "Es la fecha en que el proyecto es presentado a la Comisi\u00f3n Intersecretarial de Gasto P\u00fablico, Financiamiento y Desincorporaci\u00f3n (para proyectos solicitados) o que es entregado a la dependencia inter\u00e9sada (proyectos no solicitados)", "info2": "", "info3": "http://www.apartados.hacienda.gob.mx/sistema_cartera_Inversi\u00f3n/", "name": "Fecha en que se registra el proyecto "}]}, {"name": "Fecha de aprobaci\u00f3n", "children": [{"info1": "06/01/2016", "mouseover": "Es la fecha en que el proyecto de APP es aprobado por la Comisi\u00f3n Intersecretarial de Gasto P\u00fablico, Financiamiento y Desincorporaci\u00f3n", "info2": "", "info3": "http://www.apartados.hacienda.gob.mx/sistema_cartera_Inversi\u00f3n/", "name": "Fecha en que se aprueba el proyecto de APP"}]}, {"name": "Estudios realizados", "children": [{"info1": "11", "mouseover": "Es el n\u00famero de estudios realizados para el dise\u00f1o de la APP", "info2": "", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "N\u00famero de estudios realizados para el dise\u00f1o del proyecto"}]}, {"name": "Datos de los estudios realizados", "children": [{"info1": "Descripci\u00f3n del Proyecto y Viabilidad T\u00e9cnica (Fracci\u00f3n I Art\u00edculo 14 Ley Asociaci\u00f3n Privadas). 2. Los Inmuebles, bienes y derechos necesarios para desarrollo del proyecto (Fracci\u00f3n II Art\u00edculo 14 de Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas). 3. Las autorizaciones para el desarrollo del proyecto que en su caso, son necesarias (Fracci\u00f3n III Art\u00edculo 14 Ley de Asociaciones P\u00fablico Privadas). 4. Viabilidad Jur\u00eddica del Proyecto (Fracci\u00f3n IV Art\u00edculo 14 de la Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas). 5. Impacto Ambiental, Asentamiento Humanos y Desarrollo Urbano (Fracci\u00f3n V Art\u00edculo 14 de la Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas). 6. Red Compartida, An\u00e1lisis Costo Beneficio 7. Red Compartida Fracci\u00f3n VI Memoria de C\u00e1lculo Costo Beneficio 8. Estimaci\u00f3n de Inversi\u00f3n (Fracci\u00f3n VII Art\u00edculo 14 Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas). 9. La Viabilidad Econ\u00f3mica y Financiera del Proyecto (FRACCI\u00d3N VIII ART\u00cdCULO 14 LEY ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADAS). 10. Red Compartida Fracci\u00f3n IX - Memoria de C\u00e1lculo 11. Conveniencia de llevar a cabo el proyecto como APP (Fracci\u00f3n IX Art\u00edculo 14 de la Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas)", "mouseover": "Es la descripci\u00f3n de estudios realizados (nombre del estudio, ente que lo realiza, fecha en que se realiza, costo del estudio, lenguaje, descripci\u00f3n del ddocumento, URL para consulta)", "info2": "", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Datos sobre los estudios relacionados con el dise\u00f1o de la APP"}]}]}, {"name": "Documentos de la planeaci\u00f3n", "children": [{"name": "Evaluaci\u00f3n de necesidades", "children": [{"info1": "Estudio \"Descripci\u00f3n del Proyecto y Viabilidad T\u00e9cnica\" (Fracci\u00f3n I Art\u00edculo 14 Ley Asociaci\u00f3n Privadas)", "mouseover": "Es el documento que eval\u00faa la justificaci\u00f3n de las necesidades por las cu\u00e1les se realizar\u00e1 el o los procesos de contrataci\u00f3n, y que detalla los bienes, obras o servicios a contratar que atienden dichas necesidades", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "T\u00e9rminos de referencia"}]}, {"name": "Plan del proyecto", "children": [{"info1": "Estudio \"Descripci\u00f3n del Proyecto y Viabilidad T\u00e9cnica\" (Fracci\u00f3n I Art\u00edculo 14 Ley Asociaci\u00f3n Privadas)", "mouseover": "Es el documento que describe el plan del proyecto que se atiende con la contrataci\u00f3n", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Plan del proyecto o Proyecto ejecutivo (opcional)"}]}, {"name": "Plan de contrataci\u00f3n / de concursos", "children": [{"info1": "Estudio \"Viabilidad Econ\u00f3mica y Financiera del Proyecto\" (FRACCI\u00d3N VIII ART\u00cdCULO 14 LEY ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADAS)", "mouseover": "documento que describe el proceso de contrataci\u00f3n del proyecto que se planea llevar a cabo. Este plan puede referirse a un conjunto de procesos de contrataci\u00f3n dentro del mismo proyecto o dentro de la misma entidad", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Plan de concurso es del proyecto o instituci\u00f3n (opcional)"}]}, {"name": "Estudio de factibilidad", "children": [{"info1": "Estudios:\n1. Descripci\u00f3n del Proyecto y Viabilidad T\u00e9cnica (Fracci\u00f3n I Art\u00edculo 14 Ley Asociaci\u00f3n Privadas)\n 2. Viabilidad Jur\u00eddica del Proyecto (Fracci\u00f3n IV Art\u00edculo 14 de la Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas)\n 3. Los Inmuebles, bienes y derechos necesarios para desarrollo del proyecto (Fracci\u00f3n II Art\u00edculo 14 de Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas).\n 4. Las autorizaciones para el desarrollo del proyecto que en su caso, resuelven necesarias (Fracci\u00f3n III Art\u00edculo 14 Ley de Asociaciones P\u00fablico Privadas)", "mouseover": "Es el documento que describe las condiciones necesarias para realizar un proyecto", "info2": "SCT/Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Telecomunicaciones  y Radiodifusi\u00f3n", "info3": "http://www.sct.gob.mx/red-compartida/index.html", "name": "Estudio de factibilidad (opcional)"}]}, {"name": "Estudio de mercado", "children": [{"info1": "Estudios:\n1.- Red Compartida, An\u00e1lisis Costo Beneficio\n 2.- Red Compartida Fracci\u00f3n VI Memoria de C\u00e1lculo Costo Beneficio\n 3.- Estimaci\u00f3n de Inversi\u00f3n (Fracci\u00f3n VII Art\u00edculo 14 Ley Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privadas).\n 4.-La Viabilidad Econ\u00f3mica y Financiera del Proyecto (FRACCI\u00d3N VIII ART\u00cdCULO 14 LEY ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADAS).\n 5.- Red Compartida Fracci\u00f3n IX - Memoria de C\u00e1lculo", "mouseover": "Es el documento que describe las caracter\u00edsticas y condiciones del mercado en el que se realizar\u00e1 la contrataci\u00f3n (estudio de mercado). Generalmente incluye los costos y precios del bien o servicio a contratar. En casos en los que no existe un estudio de mercado, se utiliza una cotizaci\u00f3n", "info2": "No aplica", "info3": "", "name": "Investigaci\u00f3n de mercado"}]}]}]}}
